將兩款武肺疫苗各打一劑，是否可行？

現今不少的武肺疫苗在打上第一劑後，隔一段時間後便需打上第二劑，用意是希望增強身體的免疫系統反應，訓練免疫系統細胞記認武肺病毒的組件。

情形就像是強迫免疫細胞重覆溫習課本，當考試（武肺病毒）來臨的時候，免疫細胞亦懂得妥善應對。

而我們身體對抗武肺病毒的手段，大致上可分成為兩種。

第一種手段就是在體內產生具中和性的抗體，當具中和性的抗體與病毒結合後，一來可以阻止病毒入侵身體細胞，二來亦可幫忙標示病毒的存在，讓某類別的免疫細胞前來消滅病毒。

而第二種手段，就是摧毀已被病毒感染的細胞，這工作交由對應武肺病毒的CD8+T免疫細胞負責。

「有趣」的是，現今的mRNA疫苗（Moderna以及輝瑞），在協助身體製作抗體（第一種手段）方面，相對上較為優勝於牛津疫苗。

但是，在催谷身體生產對應武肺病毒的CD8+T免疫細胞（第二種手段）方面，牛津疫苗卻比mRNA疫苗優勝。

至於中國製的疫苗，因為至今尚未有明確的數據，暫時略為難以比較。

無論如何，基於mRNA疫苗及牛津疫苗在應對武肺病毒方面各有千秋，不其然便會讓人生起兩者各打一劑是否會效果更好的念頭。

有科學家嘗試在老鼠身上作實驗，分別比較兩劑RNA疫苗、兩劑牛津疫苗、一劑RNA一劑牛津疫苗的成效，兩劑相隔的時間為4星期。

報告在1月29日率先刊登在未經學術同輩審查的期刊上（Ref1），得出的結果是，注射一劑RNA一劑牛津疫苗的老鼠體內，其抗體（第一種手段）及CD8+T免疫細胞（第二種手段）含量均比另外兩種組別為高。

大概是建基於這研究結果，牛津大學宣佈在2月4日起招募820人進行一劑輝瑞mRNA疫苗及一劑牛津疫苗的人體測試，一組人將會相隔4星期注射第二劑，另一組人則相隔12星期注射。

研究目的是希望檢驗這方法的安全性，以及體外產生抗體和CD8+T免疫細胞的效率，預期會在六月公佈結果。

Ref1:
Ref2:

研究目的是希望檢驗這方法的安全性，以及體內產生抗體和CD8+T免疫細胞的效率，預期會在六月公佈結果。

別吵了 做尿尿牛肉丸就行了 笨！

瀨尿蝦牛丸

所以可行唔可行?

最弊而家製造唔切

咁溝法怕唔怕會有ADE

研究中

一杯凍鴦唔該

至於中國製的疫苗，因為至今尚未有明確的數據，暫時略為難以比較。

樓主已犯國安法

如果要投票淨係揀一種 我會投RNA 因為一開始就入侵唔到細胞好似係最理想方法 當然你之前有講過ADE

應該就唔會

之前英國俾人兩溝打疫苗俾人笑
原來英國咁深謀遠慮

黎到香港就變左1劑輝瑞1劑科興/國藥 幫手去死貨

英國d 野真心唔係鳩黎架， herd immunity 除外

之前英國應該無俾人兩溝？

想問中國隻科興係用第一種定第二種? 有無話邊種安全啲

理論上所有疫苗都會產生第一種同第二種手段，無話邊種安全D

薯仔之前有無寫過關於香港個兩隻武肺疫苗(biotech/科興)嘅分別? 我聽到人講話兩種疫苗令人產生抗體(?)嘅方法唔同, 而科興係比較安全?

另外想問下疫苗要提供3期嘅數據, 佢地揀人參與臨床係任佢揀? 定要世界各地都搵啲人?

曾經有人有以下嘅理論：
武肺啱啱爆嘅時候, 中國有大量確診, 其他國家無, 當美國想整疫苗嘅時候根本無乜確診人士, 邊度嚟人比佢做臨床數據?
而家科興無第三期數據, 又話中國都無確診, 邊度嚟150人做數據?
聽落係好, 但正確情況係點?

我無寫兩隻疫苗的分別，不過袁教授聯同一眾教授喺明報有刊登過相關的資料。

至於第三期臨床數據方面，事實係完全相反，第三期試驗的時候美國本土有非常多確診個案，非常容易搵試驗者，而中國嗰時候個案唔多，反過來要拉攏巴西及阿聯酋等地進行第三期試驗。

詳情可以睇番上年6月的新聞，Moderna係第一間入Phase3，而科興要7月中先求到巴西俾佢試。

補埋日期同地方，可以俾人參考

自殺嚟講應該ok

感謝薯仔巴解答

不過第3期個part可能我問得唔好, 我係想問2樣嘢:
1. 製作疫苗嘅時候, 搵病人做臨床係咪任由間機構決定搵咩人? 有無話要包含唔同人種(例如白人黑人華人)?
2. 做臨床嘅病人係咪可以全部嚟自本土/本國? 定係一定要包含唔同地方/國家嘅病者?
3. 當初全球整疫苗嘅時候, 中國有大量確診而美國無, 咁美國當時邊度搵人做第1&2期臨床?
4. 啱啱見薯仔巴答科興係求巴西俾佢試, 求係咪真